---
title: 'Come posso aiutare'
bgcolor: '#FFF'
fontcolor: '#555'
---

### Inviare e tenere traccia dei bug
Non importa se hai usato Disroot per molto tempo o se ti sei appena iscritto, la segnalazione di bug è qualcosa che puoi sempre fare. Quindi, se si scopre qualcosa che non ha l'aspetto giusto o non funziona come dovrebbe - faccelo sapere su [**Disroot-Project repository**](https://git.disroot.org/Disroot/Disroot-Project/issues)..

### Proporre nuove funzionalità
È inoltre possibile utilizzare [**Disroot-Project repository**](https://git.disroot.org/Disroot/Disroot-Project/issues) per farci sapere quali nuove funzionalità vorresti vedere in futuro.

![](theme://images/logo_project_board.png?resize=35,35) [Project board](https://board.disroot.org/project/disroot-disroot/?classes=button5)

---

### Aiutare a risolvere i problemi di altre persone
Se si utilizza Disroot da qualche tempo, si ha familiarità con la piattaforma o si è dovuto risolvere alcuni problemi prima, allora si può essere di grande aiuto ad altri che stanno lottando per trovare la loro strada intorno a tutte le caratteristiche. È anche un grande aiuto per noi se più Disrooters aiutano a rispondere alle domande e a risolvere problemi minori per gli altri. Significa che il carico di lavoro è meglio distribuito e le risposte possono apparire più velocemente. Inizia a guardare il nostro canale a matrice per vedere come puoi aiutare.

![](theme://images/logo_chat.png?resize=35,35) [disroot@chat.disroot.org](xmpp:disroot@chat.disroot.org?classes=button5)


---

### Aiutaci con le guide
Abbiamo già scritto parecchie [guide e tutorial] (https://howto.disroot.org) per aiutare le persone che vogliono spostare la loro presenza online su Disroot, ma c'è ancora molto da fare prima di riuscire a coprire tutti gli aspetti dei servizi forniti, per tutti i possibili dispositivi e sistemi operativi. Abbiamo bisogno di più "howto writer" se vogliamo creare una documentazione universale che possa essere utilizzata per familiarizzare con l'ambiente Disroot e altre piattaforme auto-ospitate.

![](theme://images/logo_h2.png?resize=35,35) [Disroot Howto Project](https://howto.disroot.org?classes=button5)
![](theme://images/logo_chat.png?resize=35,35) [howto@chat.disroot.org](xmpp:howto@chat.disroot.org?classes=button5)

### Donare soldi
E infine, ma non meno importante, il sostegno finanziario è sempre necessario, quindi non abbiate paura di gettare una valigetta piena di dollari a modo nostro. e se questo è troppo, ricordate che ogni centesimo conta e se decidete di "comprarci il caffè" su base regolare, sarebbe fantastico. Per maggiori dettagli, controlla [qui](https://disroot.org/donate)

---
